【公院迫爆】黃任匡：單程證點解唔可以返大陸團聚？ 社協：不應針對新移民 :o)

近期公立醫院迫爆，有輿論將矛頭指向單程證來港人士。屯門醫院心臟專科醫生、「杏林覺醒」成員黃任匡更提出，應叫停每日150個單程證名額。他今日與社協幹事彭鴻昌出席《蘋果日報》直播節目同台討論時，反問「點解團聚一定來香港呢？點解不可以在大陸呢？點解香港政府無say？ 」彭鴻昌則認為，社會不應針對新移民，問題關鍵是政府明知有人口增長，但是否有相應的規劃。

有公院放射治療師早前稱，「10個病人入面，我有7至8個病人，係R字頭（代表新移民）嘅身份證號碼」。黃任匡說，不評論有關數字，但根據他前線觀感，在貧窮區域或鄰近邊境的醫院，在幾年新移民病人「多咗好多」。

黃：前線觀感 新移民病人「多咗好多」

他承認，「好老實，我哋無數據」，因醫管局從未發布相關數字，令外界不知新移民所佔醫療資源，「最感受深會係急症科…好多（病人）幾日前，在大陸洗腎，今日來敲門，我要洗腎，唔洗聽日可能會出事。 」

他同時強調，醫生除非有臨床需要，否則不會問病人是否來自大陸，「無喇喇不會看（病人）單程證…無論是否新移民，我哋都係咁醫。」

社協幹事彭鴻昌指出，醫管局曾稱沒新移民使用醫療資源的數據，「純用觀感就好難去傾。」彭鴻昌指出，從2016年中期人口普查，來港定居不足7年的人士，年齡中位歲大概33至34歲，未來20年未夠55歲。彭鴻昌指出，公院目前使用最多的病人是65歲上以上病人，他們佔超過一半的總住院日數，「唔容易睇到」新移民很大程度用到公院醫療。

黃任匡質疑，香港整體人口中位數是44歲，與新移民相差不遠，「（新移民）比整體香港人口年輕十年，只是將醫療需求推遲十年。」

社協指新移民較年輕 黃：有人口就有醫療需求

黃任匡指出，十年前新移民亦會慢慢追上整體年齡中位數，有機會使用醫療服務，「年輕亦不代表不用醫療服務。有人口就有醫療需求。」他認為，既然無數據反映新移民使用醫療資源，只能夠從人口增長估算，「絕大部分人口增長來自新移民，我們去假定未來幾年醫療需求增長絕大部分來自新移民的需求，我覺得是合理推斷。 」

單程證來港由內地審批，主要是港人與內地結婚後，配偶與子女來港團聚。黃任匡稱，「我要問一個問題，點解團聚一定來香港呢？點解不可以在大陸呢？ 點解香港政府無say，不可以因醫療資源不足，容納不到這樣多人口，去決定是否收納這些人口？點解我們無（單程證）審批權呢？ 」

黃任匡稱，「而家講到大陸咁先進，香港咁落後，點解唔返大陸團聚呢？ 」

彭鴻昌反問，「是否一定不可以來香港呢？ 」黃任匡則稱，香港政府至少應有權力審批，「既然未傾到，應該喝停先，慢慢傾。 」他指出，目前連新移民身份的知情權，香港政府也不掌握，「到底他是否老人家，我哋唔知，到底會否一過關，就要用醫療資源？我哋都唔知。講咩醫療規劃呢？ 」

社協：來港來內地團聚 應是選擇自由

彭鴻昌稱，認同黃任匡所指，港府未能掌握申請單程證人士的資料，同意內地部門應分享有關資料。 但彭鴻昌強調，其實家庭團聚人士來香港、或到內地，應是他們的選擇自由。黃任匡稱，現實是家庭團聚人士主要都是來香港，「返大陸睇醫生咁貴，在香港睇醫生，有身份證，香港急症室就180蚊，住院100蚊，你揀咩？ 」

彭鴻昌稱，政府明知道人口增長，問題關鍵是政府有否有為人口增長作適當規劃。彭鴻昌反問，為何要針對新移民，「若無新增外來人口，對社會是否健康發展呢？ 」彭指出，香港二戰之後，有大量移民來港，「點解要排除他們？」彭鴻昌認為，商討令香港整體不同的容量提升。

黃任匡稱，現在香港如同電梯超載，「未解決爆滿之前，未起多部電梯之前，是否應該 cut 咗先？對我來講，這是常識。」

點解唔可以針對問題根源?

社協班撚樣講來講去都係包容包容，食撚屎

答非所問
答啦屌你老母，點解唔去中國團聚

社協幹事自己間屋比新移蝗住囉

佢地自己又唔肯喎

嗱！社協幹事唔比自己間屋同新移蝗SHARE共享, 即係針對新移蝗啦！

屌柒返佢囉！

仆街啦社協，咁團法香港人口係咪可以無上限咁加呀你老味

包容
大家都係中國人
邊句粗口難聽

次次咁講就係針對
真係冇咁嘅資源俾佢哋團聚吖嘛
地方又唔夠，醫療又唔夠

捉賊係針對D賊

救火係針對D火

都已經冇資源，仲可以點預先規劃？

即係個老豆升埋經理都得兩萬一個月，仲點生多一件，個社工係咪想人預先炒期指發咗達先？

佢只係講：「彭鴻昌認為，商討令香港整體不同的容量提升。」

但佢自己係無方法

不如彭鴻昌返支那住, 佢自己間屋比新移蝗啦

佢又唔肯？

寸鳩佢呀嘛！駛比面條仆街？

好簡單如果冇新移民
社協會倒閉失業當然指鹿為馬都要

由頭到尾都冇解釋到點解唔翻大陸團聚，剩係話唔應該針對佢哋 ，你咪撚再搵藉口啦好冇啊

你一係增設審批權，一係取消單程證

屌你老母on99

社協完全迴避「點解唔可以返大陸團聚」既問題

大陸咪大把資源團聚飽佢囉

依家又唔係出入境管制, 又唔係竹幕戒嚴

冚家返去支那日日飲屎茶飲死佢啦

嫁夫隨夫嘛

唔係針對 係講事實 冇人唔俾你團聚 但你團得黎食尻人資源嗰下仆街

大灣區咁好咁多機遇，香港咁落後，落嚟把撚咩

支那狗稱霸地球，梗係點都得啦

這是常識

明明北京上海個d 大城市都有戶籍限制
唔係外省人話入就入
點解香港會冇呢個限制
仲有呀 明明排低端人口係北京做先 點解香港唔得先

社協一向都係賣港

屌 針對唔一定係負面 攻擊性

個問題係度 唔針對個源頭去解決討論的
唔係點做

千篇一律 都係用針對

落黎扼飯食 唔洗資產審查，有屋住
日日淨係出完文又有錢收

人渣新移民

其實搶香港已爆醫療資源，無論公私，點止單程蝗！！！！

我9錢六年前已經屌：每日過百萬甚至200萬流動蝗，同鳩橋鳩鐵帶黎既大灣蝗甚至湖北京滬都係佢地客仔囉！！！

d100同花生台仲開咪支持單程證

飯民議助會員通街都係處話要求飯民公開保證唔再支持單程證係攪事
果然林鄭一話單程證係紅線班政棍幾識do

仆街彭鴻昌
香港人真係唔想生？

唔係香港咁多人，生存環境不斷咁惡化，點生呀？

諗起將來仔女樓都無得住，畀啲蝗搶晒啲資源，仲點會生？

社協大佬係民主黨支聯會高層

立即改革單程證, 由往香港到往中國

一齊撐黃仔

社畜為保飯碗正仆街

d社畜為左自己高人工就出賣香港人
話緊社協班賤種何喜華 施麗珊

中國藉 團聚 就大曬

人哋 外國人就唔使

社協揸旗個個叫施麗珊，佢細佬叫施君龍
有d野心照喇

其實佢哋目的喺想攞多啲政治籌碼
單程證問題，根本就是BS

但幹事叫菜耀昌
民主黨/支那會前高層

唔通過菜耀昌郁民主黨/支那會係無用
因為社協唔洗選, 係靠咬公帑發達

第十四屆優秀社工選舉昨日公布結果，優秀社工由施麗珊（右二）及文少玲（右）奪得，周靜儀（左）及嚴若芝（左二）則奪得優秀新秀社工。 馮子仲攝

社福界不嬲係飯民支持邊個邊個一定當選

家陣有大灣區，咁多人又講到中共國咁撚先進，不如講下社工點解要針對香港同香港人?

好奇一問 有無source
google左發覺好多人問但無人證實到

去大灣區啦 免得落到嚟講 香港屋細 又冇嘢食

死一批新移民，咪可以再黎一批

施君龍條L樣都可以落到嚟住，冇乜大陸人申請唔到落嚟

新移民既利益先係利益黎架
唔洗地方政府架啦
我地某他人福祉架麻

人地醫生講, 未討論到個人口政策 / 未有足夠設施人手應付新移民醫療需要就要停150人, 社協班友spin 到去針對/歧視新移民

因為中國太先進
怕你香港住開適應唔到

去大灣區團聚啦屌

Push

因為個原意就係溝淡